新疆加速漢化中共高薪請3萬人做意識型態清洗

新疆自治區居民指出，無論是城市還是鄉村地區，不少地點皆設下路障盤查往來人車；農村地區，每個村庄也都有巡邏隊來往走動，可謂戒備森嚴。《自由亞洲電台》（RFA）8月17日報導指出，新疆自治區政府從8月開始，向中國內地公開招聘政府工作人員、公安人員， 及教師總計逾3萬人，其中和田地區各縣教育局招聘的特崗教師（即特別崗位教師），就多達3千多人。特崗教師待遇豐厚，月薪最高可能高達2萬元人民幣。

新疆和田地區從9月開始，預計將從學齡前幼兒園，以至高中各級學校，全面禁止用維吾爾語交談，也不能出現維吾爾文字教材。

新浪網民發帖內容指出，從2017年8月起，新疆將陸續招聘數千名特崗教師，不用筆試直接入編，薪資1萬元，提供住宿。據新疆人事考試資訊網站指稱，自治區教育廳向和田地區發佈5408個學齡前、義務教育階段（漢族）特崗教師，以及普通高中教師招聘計畫，目前第一次招聘已結束，卻仍有約3,140個教師空缺有待增補。二次招聘將由和田地區皮山縣、墨玉縣、和田市、和田縣、洛浦縣、策勒縣、于田縣、民豐縣自行籌募實施，不設筆試環節；一旦其資格審查、面試、體檢、政審（即政府審核）通過者，報自治區教育廳批准後，可直接進入公立教師序列。

自由亞洲電台記者8月17日致電和田市教育局查詢，接聽電話的工作人員向記者表示，目前還在接受特崗教師報名；特崗教師除了不提供住宿之外，和正式教師的待遇完全一樣。

策勒縣教育局一位工作人員RFA記者指出，該縣招聘教師的月薪雖然沒有1萬元人民幣，但提供住房，招收內地人（即漢人），本科生（即主修科系）畢業生月薪5,865元，提供住房宿。如果帶妻子來也可以，沒有問題。

和田地區教育局一位官員則指出，各縣特崗教師的待遇有所不同，總體而言每名教師的月收入可達2萬元，「不是1萬，而是2萬元。」

新疆官方介紹，特崗教師是各級政府教育局通過公開招聘高校畢業生，到西部農村協助義務教育，促進城鄉教育均衡發展。但有分析認為，新疆當局從中國內地以高薪大量招聘政府人員、教師，強化對少數民族進行漢語教育，灌輸反分裂思想，宣傳官方價值觀。

北京維權人士胡佳，17日接受RFA電台記者採訪時表示，新疆政府大量招聘政府人員和教師，是為了改變當地少數民族的文化、習俗，加速同化。他說，當局此舉是出於「維穩需要」，讓民族自治區在教育層面，改天換地。教育是意識型態的最前線，透過不斷灌輸，改變人們的思維方式。維穩手段，有短中長等不同階段考量。長遠而言，宣傳意識型態，的確必須從教育層面紮根。

中共洗禮，以後中文可能只會簡化到得返五隻字，共產黨萬歲

呢個價，可以每年係二線城市買一層樓，一線都可以兩年買一層，解釋到點解咁多人爭住奶共

遲d香港都會係咁

維族反唔反抗都死

反抗既話中共就渣正牌用軍隊鎮壓

唔反抗就o係溫水之下被煮死

其實香港都係差唔多

大陸大把地方
係大城市啲樓先值錢
買黎把鬼

喺支國應該高過8成打工既人工

你拎香港同新疆比就唔合理

新疆人 一出來反抗, 中共一定出軍隊射殺
因為新疆人信伊斯蘭教, 仲要同 ISIS, 阿蓋達 同一派系 (之前有幾千名新疆佬去左敘利亞加入ISIS)
所以中共殺新疆佬, 國際社會 唔會出聲, 而且內心仲想中共殺多D

反而香港人就算反抗, 中共都唔敢殺香港人
因為國際社會會比壓力中共

就好似魚革咁, 香港人又掟磚頭, 又放火..........中共都唔敢叫香港警察開槍鎮理
但新疆人和平集會, 中共都會派軍警 開槍鎮壓

所以新疆人每次反抗, 都一定用最暴力既手法, 例如斬人,放炸彈
因為新疆佬不論係 暴力反抗定和平反抗, 都會被射殺..........所以不如暴力反抗

🐖🐷🐽